% !TeX root = ../main.tex

\begin{denotation}[3cm]
\item[HPC]{
  高性能計算 (High Performance Computing)
}
\item[cluster]{
  集群
}
\item[Itanium]{
  安騰
}
\item[SMP]{
  對稱多處理
}
\item[API] 			應用程序編程接口
\item[PI] 			聚酰亞胺
\item[MPI] 			聚酰亞胺模型化合物，N-苯基鄰苯酰亞胺
\item[PBI] 			聚苯並咪唑
\item[MPBI] 		聚苯並咪唑模型化合物，N-苯基苯並咪唑
\item[PY] 			聚吡嚨
\item[PMDA-BDA]		均苯四酸二酐與聯苯四胺合成的聚吡嚨薄膜
\item[$\Delta G$] 	活化自由能 (Activation Free Energy)
\item[$\chi$] 		傳輸系數 (Transmission Coefficient)
\item[$E$] 			能量
\item[$m$] 			質量
\item[$c$] 			光速
\item[$P$] 			概率
\item[$T$] 			時間
\item[$v$] 			速度
\item[勸學] 			君子曰：學不可以已。青，取之於藍，而青於藍；冰，水為之，而寒於水。木直中繩。輮以為輪，其曲中規。雖有槁暴，不覆挺者，輮使之然也。故木受繩則直，金就礪則利，君子博學而日參省乎己，則知明而行無過矣。吾嘗終日而思矣，不如須臾之所學也；吾嘗跂而望矣，不如登高之博見也。登高而招，臂非加長也，而見者遠；順風而呼，聲非加疾也，而聞者彰。假輿馬者，非利足也，而致千裏；假舟楫者，非能水也，而絕江河，君子生非異也，善假於物也。積土成山，風雨興焉；積水成淵，蛟龍生焉；積善成德，而神明自得，聖心備焉。故不積跬步，無以至千裏；不積小流，無以成江海。騏驥一躍，不能十步；駑馬十駕，功在不舍。鍥而舍之，朽木不折；鍥而不舍，金石可鏤。蚓無爪牙之利，筋骨之強，上食埃土，下飲黃泉，用心一也。蟹六跪而二螯，非蛇鱔之穴無可寄托者，用心躁也。—— 荀況
\end{denotation}

% % 也可以使用 nomencl 宏包：

% \printnomenclature[3cm]

% \nomenclature{HPC}{高性能计算 (High Performance Computing)}
% \nomenclature{cluster}{集群}
% \nomenclature{Itanium}{安腾}
% \nomenclature{SMP}{对称多处理}
% \nomenclature{API}{应用程序编程接口}
% \nomenclature{PI}{聚酰亚胺}
% \nomenclature{MPI}{聚酰亚胺模型化合物，N-苯基邻苯酰亚胺}
% \nomenclature{PBI}{聚苯并咪唑}
% \nomenclature{MPBI}{聚苯并咪唑模型化合物，N-苯基苯并咪唑}
% \nomenclature{PY}{聚吡咙}
% \nomenclature{PMDA-BDA}{均苯四酸二酐与联苯四胺合成的聚吡咙薄膜}
% \nomenclature{$\increment G$}{活化自由能 (Activation Free Energy)}
% \nomenclature{$\chi$}{传输系数 (Transmission Coefficient)}
% \nomenclature{$E$}{能量}
% \nomenclature{$m$}{质量}
% \nomenclature{$c$}{光速}
% \nomenclature{$P$}{概率}
% \nomenclature{$T$}{时间}
% \nomenclature{$v$}{速度}
